中國軍機再闖南韓防空識別區域

中國軍機再闖南韓防空識別區域

朝鮮半島局勢

中國軍機再闖南韓防空識別區域

最後更新 {0} 2018年7月28日

美國之音

美韓兩國戰機在進行聯合軍演時飛越南韓上空。(2018年9月18日）

分享

評論

中國軍機再闖南韓防空識別區域

by 美國之音

The code has been copied to your clipboard.

The URL has been copied to your clipboard

No media source currently available

0:000:530:00

南韓7月27日星期五說，一架中國軍用飛機當天上午進入離於島（中國稱蘇岩礁）西南部南韓防空識別區。

南韓聯合參謀本部說，這架中國偵察機在南韓防空識別區內停留了4個多小時。韓軍在發現後緊急出動F-15K戰鬥機，採取伴飛、示警廣播等正常戰術措施。
中國和南韓都聲稱對位於東中國海、中韓專屬經濟區重迭區的蘇岩礁擁有主權。由於蘇岩礁是暗礁，中韓雙方就蘇岩礁不是領土有共識，不過雙方在專屬經濟區歸屬權問題上有分歧。雙方在這一地區空域的防空識別區也有重疊。

今年2月和4月中國軍機也曾兩次飛入南韓防空識別區，引起了南韓方面的強烈抗議。南韓外交部曾召見中國駐韓大使邱國洪，正式表達不滿，敦促中方防止類似事件再次發生，要求中國飛機“停止威脅性飛行”和“其它任何可能引起突發衝突的行為”。

但中國回應說，中國軍機在“相關空域”訓練完全符合國際法和國際慣例。中國外交部發言人陸慷曾表示，“防空識別區不是領空。韓方依據所謂防空識別區對中方進行指責毫無道理。”

中國外交部發言人耿爽星期五在被問道這一事件時表示，他沒有聽說這一情況，建議記者向軍方詢問。